日本可愛人妻嫁港男，抱怨香港生活

「看看世界的日本人妻」節目有關日本女生嫁到香港的情況，上篇提及可愛日本女生和港男結識經過，及因為風水、晾衫架、蒸魚帶來的反差，下篇繼續講杯麵湯帶來的港日廁所文化差異，人妻獨自負責飲茶霸位的悲哀。最後是在下對本節目的感想及認為值得學習參考的地方。

杯麵湯倒廁所

鏡頭拍到丈夫宵夜吃杯麵，隨即介紹香港的即食麵市場，說出前一丁在此大人氣佔市場的60%，還有本地口味如XO醬海鮮味共17款，是不錯的冷知識 （不過杯麵和即食麵是兩款不同的產品來吧？）

丈夫吃完麵就拿著杯跑入廁所，旁白對他的舉動大表好奇，結果看到他把很油的湯倒進廁所。問他為什麼這樣做，他的理由和吃蒸魚把骨吐到桌上一樣是「方便」，完全不覺得有問題。 （在下也不覺得有什麼問題，自己也經常把骨頭以外的剩菜湯汁倒進廁所，但在下會先沖水等水流動的時候才倒，減少廁所的油漬）

至於妻子就說這樣做讓她覺得洗廁很大件事，已經不想做，節目現場嘉賓只能對此苦笑

飲茶負責霸位

節目介紹香港有名的飲茶文化，訪問了香港人讓現場嘉賓知道一家人星期天去飲茶是很普遍的家庭節目，而且覺得梓可以經常吃美味的點心很好，然而她卻說這樣做非常麻煩，為什麼呢？

原來老爺奶奶姑奶星期日早上8:30會到她的家，然後梓一個人出發去附近茶樓等位，去到第一間發現要等很久，要到第二間才找到桌。 （要不太懂廣東話的日本女生一個人去酒樓霸位？這是罰GAME嗎？）

同一時間丈夫一家人卻留在家中看電視聊天。

等到桌，梓洗乾淨杯碗筷子後，才打電話叫夫家下來，等待期間看書學習廣東話，結果大爺們來到後施施然入座，節目現場嘉賓對於他們連一句「多謝」都咬牙切齒！

因為不懂中文，所以梓不知道可以點什麼，老爺大講朋友中了什麼獎，奶奶叫兒子快點教新抱學識廣東話，梓一臉茫然要問丈夫奶奶在講什麼

一家人無理會梓的感受不打算和她直接交流，繼續中國人的閒話家常，於是她只好不斷吃吃吃，吃奶黃包吃到目無表情，又頻頻打嗬欠，等到老爺說起行，已經吃了3小時！

1508774346-40ba6b

離開酒樓，記者問她感受，她說每個星期都要如此，如果只是一個月才一次還好。

而最後梓還說雖然是這樣，但仍然「冇問題」，見證日本女生順從包容的優點。

就黎十年啦wor，咁都要鞭屍？

屌真係有相

幾多年前

好似係果個港男問題

old new is so唔識串

Old news

但明顯個男有問題

而家連登興振夫綱嘛，咁個位港男應該係連登仔既典範

嚟到都係變港女

淨喺便利店都已經天差地遠

有冇片，想重溫

好幾年前有人話已經離咗婚

我都想問佢地離左婚未

做咩呢排咁多loop舊聞既post

咁大文化差異，遲早離

頭大頸長

有無後續？

個老公咁on9... 聚港女都係一樣離

邊撚到可愛

應該仔都生埋
Btw條女好有av女優feel

樓主係5毛pr 成日返炒舊聞

你起佢底就知

吉澤明步

影撚衰哂

關咩事 呢d係中國賤種文化

Thanks 已給樓主負評

岩呀

唔使做呀，比老公屌完發洩完，就去做野啦

去洗定碗等我地落黎食啦

好吉澤明步feel

三上悠亞

佢屋企算大

日本係正

日本老婆都頂唔順

到底應該將呢個post分類做咩經好
年經定月經

佢哋好似近排開咗YouTube channel

仍然大丈夫

家政婦

old news is so唔識串
咁都上到熱門 連仔個系統都shortshort地

electricity

好似舊新聞，btw 人地拍節目就好心扮下野
要個日本妹去等位

點解想嫁來香港
我覺得條仔唔識日本文化 唔知日常生活係點
又網上識俾人呃落來

多謝呢位連登仔典範
嚇走其他本身想嫁港男既日本妹
對港男印象-50

link

即係連登仔係支那人

離左婚未？

link?

杯麵湯倒廁所
飲茶要老婆早d去霸位

呢單野有冇十年

好正常吖
講真 就算男夾到老爺奶奶個邊都未必夾到
都一樣死得

呢段野已經好鳩多年前

我屋企規矩，攞位既唔使比錢埋單

飲茶傾偈嗰度
有同感
同啲唔熟嘅親戚坐埋一齊真係好辛苦 最憎就係呢個環節
唯有全程係咁食食食 隻眼全程望住酒樓電視
去多幾次廁所 等完

離左婚未

你坐左好多年？

你真係幾時都準備好打你嘅極右cctoy兒登仔稻草人

D人連庚慧玲都話日本風架啦

港男印象不嬲負分架啦
以為自己咩新鮮蘿白皮

你係左膠
我唔覺得咁樣有問題
女人天生係俾男人使架啦

冇link你話拍pornhub都得

係咪呢個？個男好似樣

移咗民去加拿大添

終於唔駛自己去酒樓等位咁慘

完全接受唔到汁醬倒入馬桶
油係浮面嘅，沖幾次水都沖唔乾淨
痾屎時舊屎大舊d，d油就彈到個屁股
然後又有d油漬係個馬桶入面

買d細嘅垃圾袋，成餐飯嘅廚餘倒入去再拎出出面垃圾房好難咩？

我都想娶個㗎妹

所以你咪好似你個名咁
日日叫春
怪得邊個？

Oldnews

兩公婆名都中晒

FAi父ちゃん(chan) 香港人
Azusa太太, 日本人
月(Tsuki) BB，香港日本Mix加拿大人

老了

一睇兩個樣就中啦使鬼睇名咩

有連登仔幫手扣分都幾難唔負

你真係好撚戇鳩

cctoy班人已經夠on9
佢呢件左翼傻仔日日上cctoy特登比cctoy傻仔激嬲自己

一樣樣 使撚睇名

隔兩年就post一次想點

好奇問，你d屎係咪都用垃圾袋裝住拎出去垃圾房丟？

仲以為離左婚

加拿大既華人地區大把酒樓
一樣要等位

利申 去玩親戚請飲茶等過

無啦啦post舊聞 唔通想sell呢個youtube channel?

最後都係頂唔順香港樓 住日本

男既成個弱智咁 咁都揀得落

外國嫁去日本又好好咩
日本啲禮儀、輩份觀念咪一樣煩到死

廚餘緊係沖廁所 d 垃圾汁 咪你d pk 整出黎

又一生愛潮爆

好有錢咁呢個港男

如果有得移民日本,移唔移?

樓下貼埋link 有youtube channel
無離喎

有得揀番去加拿大方式係窮鬼咩個㗎妹話唔定睇中呢一點先同佢結婚

心水清

瘦版三上

又回帶...

第一次睇
但係正常都唔會好似條仔咁做

呢個係男方屋企既問題
香港其他家庭好少會有呢啲問題

呢啲嘢不嬲日本妹做㗎啦

有腦都唔會揀日本
旅遊去幾多次都唔多，移民就唔使預我了
大把國家好過日本

考古

架妹係性奴黎

十個有九個都用日本人妻做標題
次次都係消費個老婆先有人睇

日本人妻名牌
唔通港女title會吸引到咩

係佢地窮姐 香港有錢不知幾好住

有樓主加持，一律劃入content farm

香港已經輸咗

回帶撚

笑左

肯肯定係
Ip都唔使check
光明正大宣傳冇而家咁黑人僧囉

樓主pin呢個啦

條友完成咗超過70%連登仔夢想，中出到條日本妹生咗，移民過埋加拿大。

大J

兩條友移民咗去加拿大
生左個B
仲貌似好幸福喎

公道d講唔只佢既
不過佢出咗名之後都唔見有消費
有時上youtube會見有台灣人夫、台灣女婿咁
但真係無咩見過有香港

唔熟咪傾吓計慢慢熟，第一日社交咩？😅

乜你需要換馬桶同個大腦🧠

台灣女婿係指嫁出台灣定嫁入台灣

證明香港生活堅難頂

lm

人地孫都有啦

可能係高登仔嚟

大J標題唔會用「日本人妻」
就算係標題都直接用「Mai-san」、「老婆」
有另一個YouTuber條條片標題都有「日本人妻」，好反感

港男真係配唔起㗎妹

點解要嫁比呢啲撚樣？ 又樣衰又大男人

old news
拉

但台灣女婿唔係講緊鬼佬嫁入台灣叫台灣女婿咩照咁講應該叫香港人妻

拉

薛凱琪？

真係on 9 好嫁唔嫁嫁香港

學朮台

新香港人